港台：警不必要武力阻正常採訪 憤怒並予最嚴厲譴責

本台攝影記者晚上在蘭桂坊附近採訪期間，被警員用盾牌推撞及用電筒照射。攝影記者向警員提出質疑，要求對方提供警員編號，隨即兩度被正面噴胡椒水，需要送院治理。

港台發言人強調，本台記者當時身穿印有港台標誌的反光背心。對短時間內接連有記者在示威活動採訪期間，遭受現場警員以不必要的武力對待，導致受傷及阻撓正常採訪，港台表示憤怒，予以最嚴厲譴責 。

港台再次呼籲警方尊重新聞自由及記者的合法採訪權利。

popo:黑記
rthk: 大家都係同一個腦細 對唔撚住囉

你班傳媒大把野做，係要坐係道德高地啫

反正都係政府錢，不如向警務處出禁制令

敢杯葛狗仔記者會先再出黎譴責啦
你覺得班狗會理你個譴責咩

幾時先得返紅媒去4點鐘

淨係針對呢兩個媒體

記者們 幾時到你地真真正正反抗呀
前線記者日日被人針對
被打被噴被拉 仲有乜係未做

咪又係譴責
gut乜野

推